梁錦松:本港長遠需要1000萬以上人口

【星島日報報道】本港近年面對的競爭加劇，前財政司司長梁錦松表示，本港長遠需要有1000萬人以上人口，才能支持整個大灣區、甚至是整個中國的發展。

梁錦松接受團結香港基金Facebook專頁「政策•正察」訪問時強調，支持發展不僅是為他人，也是為了自己，因為現時知識經濟最能推動經濟發展，本港一方面培養人才，另一方面亦能吸收全世界的精英在香港發展，便能為年青人提供機會。

他認為，香港應該扮演中國境內的環球金融中心和國際人才中心，之後就可以發展金融業和各種創新產業，包括生物科技、創意產業，「所以我們提『三創』，創新、創意、創業，而國家只提『雙創』，但我們高舉『創意』，因為這個最適合香港，因為香港有自由，有知識產權保護，有國際化、開放的環境去發展創意。」

他又提到，本港的醫療依然是世界上最有效，而香港現在至少有4間大學全球排名100名之內，相信高端醫療和高等教育亦可為國家、為香港開創前途，若能配合研究和創科，是可以推動到經濟發展。

所以我們提『三創』，創新、創意、創業，而國家只提『雙創』，但我們高舉『創意』，因為這個最適合香港，因為香港有自由，有知識產權保護，有國際化、開放的環境去發展創意

解決左房屋問題先再講1000萬人

又話香港已經冇咁重要？
深圳，上海，仲有個幾個「第二個香港」呢

梁錦松你以為你講野仲可以影響香港人心情咩！癌細胞已經係你幾個囝囡身上擴散喇, 你準備你啲家事好過啦

我反而覺得香港得500萬人先解決到房屋醫療退休保障等等既壓力 人材創意呢啲同人數多寡真係咁大關係咩

屌你老母！

又要共享港畜榮華

1000萬人口 冇問題
你叫中國割多個兩個九龍半島size既平地比香港做殖民地先啦

住係你屋企?

將大灣區劃入香港領土，即刻夠數

創意哩堆野本身就係人得到溫飽唔憂住先出現
你叫香港搞創意？冇撚野呀

香港應與鄰國接軌
採用户籍制
所有單程證人仕均不得享有社會福利

本港長遠需要有1000萬人以上人口，才能支持整個大灣區、甚至是整個中國的發展。

又話香港比深圳河以北超越曬，點解要香港支持大灣區同支那發展